
# CONFIGURAÇÃO DO PROXY NO GIT WINDOWS 
    git config --global http.proxy http://04076228456:WCOc%40rneir08109@proxybrasilia.intraer:8080
    git config --global https.proxy http://04076228456:WCOc%40rneir08109@proxybrasilia.intraer:8080

# CONFIGURAÇÃO DO PROXY Linux
    sudo nano /etc/profile
    sudo nano /etc/environment
    nano ~/.bashrc

    #=======================
    #Cofigurações do proxy:
    #    PROXY:
    #        proxy.ccabr.intraer:8080
    #        proxybrasilia.intraer:8080 
    #=======================

    proxy="http://04076228456:wff@260981N%40@proxy.ccabr.intraer:8080"
    export https_proxy=$proxy
    export http_proxy=$proxy
    export ftp_proxy=$proxy
    export no_proxy="*.intraer,localhost,127.0.0.0/8,10.0.0.0/8,192.168.0.0/16,::1,172.16.44.50,10.*,intraer,https://gitlab.com*"

    #source ~/.bashrc // Reincia sem sair do terminal
# #CONFIGURAÇÃO DO PROXY STS Tools spring tool suitte
 SpringToolSuite4.ini
 configuration/config.ini
 configuration/.settings/org.eclipse.core.net.prefs
    -Dorg.eclipse.ecf.provider.filetransfer.excludeContributors=org.eclipse.ecf.provider.filetransfer.httpclient4
    letransfer.httpclient
    -Dhttp.proxyPort=8080
    -Dhttp.proxyHost=proxybrasilia.intraer
    -Dhttp.proxyUser=12502320747
    -Dhttp.proxyPassword=415590Ju$
    -Dhttps.proxyUser=12502320747
    -Dhttps.proxyPassword=415590Ju$
    
 configuration/.settings/org.eclipse.ui.ide.prefs
# sis_grad_backend ::
    Sistema de avaliação de desempenho de oficiais e graduados da Aeronautica CPO/FAB

# Tecnologias da aplicação ::
> Java 11
> IDE's Spring Tool Suite 4, Eclipse e VsCode
> Postman -- Ferramenta para testes da API
> Spring Boot 2.6.1
> Spring web
> Spring Boot DevTools -- Módulo do Spring Boot que adiciona algumas ferramentas que são interessantes em tempo de desenvolvimento.
> flywaydb -- Ferramenta de migração de banco de dados de código aberto.
> postgresql -- 
> lombok --ramework para Java que permite escrever código eliminando a verbosidade, o que permite ganhar tempo de desenvolvimento para o que realmente é importante.
> Spring Starter test
> Spring security
> Spring oauth2 Cliente
> Spring LDAP
> Swagger
> JUnit
> H2 Banco de dados Local Integrado com Hibernate

### INSTALL LOMBOK NO Spring Tool Suite STS
1° - Selecione o projeto botão direito do mouse (Sprin > Add Starts). Pesquise por Lombok e isntale
2° - no CMD vá até a pasta do repositório local do lombok no .m2 e execute o jar do lombok para a instalação no seu ide
	ex.: 	a - exec CMD como Administrador
			b - cd C:\Users\fernandofanf\.m2\repository\org\projectlombok\lombok\1.18.24
			c - java -jar lombok-1.18.24.jar
			Assim abrirá a tela para poder selecionar a IDE desejata e proceder com a instalação.
		
